\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/}}
\author{Devoir 2 } %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Différents Transferts thermiques}

\thispagestyle{empty}


\Opensolutionfile{mycor}[ficcorex]


\cadrepp{Consignes}{Vos réponses seront : 
\begin{itemize}
\item Rédigées proprement;
\item Justifiées;
\end{itemize}
Vous ne devez pas rendre cet énoncé.
}
\vspace{0.5cm}


\exo{} QCM - \textbf{Recopier} sur votre copie la bonne réponse. \COMP{2} \COMP{1}
\vspace{0.5cm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{C|C|C|C}
& Réponse A & Réponse B & Réponse C \\
\hline
Le soleil sur mon T shirt noir & $\Box$  Sensation de froid &  $\Box$ Forte chaleur par rayonnement & $\Box$ Rien ne se passe \\
& & & \\
Un bain à une température de \SI{45}{\degree} : & $\Box$  va refroidir jusqu'à atteindre la température de la pièce &  $\Box$ restera à la même température & $\Box$ va se réchauffer \\
& & & \\
Un transfert thermique se fait toujours  : & $\Box$  Du froid vers le chaud &  $\Box$ Dans les deux sens & $\Box$ Du chaud vers le froid \\
& & & \\

\end{tabularx}

\begin{correction} Corrigé :
\vspace{0.2cm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{C|C|C|C}
& Réponse A & Réponse B & Réponse C \\
\hline
Le soleil sur mon T shirt noir & $\Box$  Sensation de froid &  $\boxtimes$ Forte chaleur par rayonnement & $\Box$ Rien ne se passe \\
& & & \\
Un bain à une température de \SI{45}{\degree\celcius} : & $\boxtimes$  va refroidir jusqu'à atteindre la température de la pièce &  $\Box$ restera à la même température & $\Box$ va se réchauffer \\
& & & \\
Un transfert thermique se fait toujours  : & $\Box$  Du froid vers le chaud &  $\Box$ Dans les deux sens & $\boxtimes$ Du chaud vers le froid \\
& & & \\

\end{tabularx}
\end{correction}
\finexo
\vspace{0.5cm}



\exo{} Dans les appareils à raclette classiques prévus pour plusieurs personnes, on utilise des petits poêlons dans lesquels on place un morceau de fromage qui va se mettre à fondre. Ce poêlon est dans un matériau de type métallique et il est placé à proximité d'une résistance chauffante. Il n'y a pas contact entre le poêlon et la résistance.\\
Le fromage à raclette fond pour une température d'environ \SI{45}{\degree\celcius}, la température de la pièce d'environ \SI{22}{\degree\celcius} et le four possède une résistance qui chauffe à \SI{100}{\degree\celcius}.
\vspace{0.2cm}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Précisez} le mode de transfert thermique permettant au fromage de chauffer. \COMP{1} \COMP{2}
\item \textbf{Donner} une raison pour laquelle le matériau pour le poêlon est métallique. \COMP{2}
\item \textbf{Justifier} le fait que le fromage va fondre rapidement. \COMP{4}
\item \textbf{Expliquer} pourquoi les premiers fromages quand on allume l'appareil ne fondent pas vite. \COMP{2}
\end{enumerate}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
\item Le rayonnement;
\item Les métaux sont bons conducteurs de chaleur, il va donc se mettre plus vite à une température plus forte, et aider le fromage à fondre aussi par conduction et pas uniquement par rayonnement.
\item La température de fonte est comprise entre celle de la résistance et celle de la fonte, le poêlon qui se trouve au milieu va donc dépasser la température de fonte.
\item Le temps que la résistance chauffe.
\end{enumerate}
\end{correction}
\finexo
\vspace{0.5cm}


\newpage
\begin{center}Corrigé des exercices\end{center}
\setcounter{page}{1}
\Closesolutionfile{mycor}
\Readsolutionfile{mycor}



\end{document}